【突破盲腸】給東華主席王賢誌的一番話 汪明荃：做show同做慈善係一線之差

前晚東華主席王賢誌（Vinci）於灣仔伊館舉行其任內最後一個大型項目《誌友共聚》慈善音樂會，除邀得神隱7年的李珊珊在台上分享外，其實當晚還有關淑怡、汪明荃、梁詠琪、草蜢等擔任嘉賓，但焦點全集中在李珊珊一人身上；阿姐汪明荃今日凌晨在社交網貼跟王賢誌合照，並上載了一番她在台上給王主席的一番話，內容發人深省。
阿姐這篇講稿逾700字，首先講述去年在Vinci的就職禮上，自己曾經講過希望他在東華主席的崗位上，可以盡情發揮，而事隔一年，阿姐好想知Vinci有冇辜負大家的期望：「所以，我都做咗啲功課，上網搵吓關於Vinci上年工作嘅報道。我發現，短短一年，佢參與過嘅活動真係好多，幾乎每個月都有十幾個，可想而知，佢真係相當勤力，而佢呢一年對東華有乜嘢貢獻，推動過幾多項目，呢啲資料，大家睇番東華網頁或者年報，相信都會知得一清二楚。」
在圈中打滾多年挑通眼眉的阿姐，就從報道中突破盲腸，她寫道：「不過，翻查報道嗰陣，我發現有4個字，總係經常出現，就係：『碌．人．情．卡』！佢舉辦嘅活動，大部份都好似今晚咁：星光熠熠！幾乎任何藝人都請得到，令到呢一年東華嘅活動，得到坊間好多關注，而東華籌到嘅善款，亦再創新高。好多人，都會覺得你呢張人情卡真係威到盡！」
阿姐叮囑王賢誌要感激在背後出力的東華團隊：「不過，呢張人情卡之所以能夠碌到咁多人撐東華，你喺演藝界儲返嚟嘅人脈關係當然重要，但係希望你都記得，要感激番你家族建立嘅慈善網絡、東華三院過百年建立嘅基業、同埋呢一年，你講一句，之後就幫你衝鋒陷陣、捱更抵夜嘅東華團隊，有佢哋做你嘅後盾，你呢張人情卡，先至可以咁有份量，令你得到咁光輝嘅成績！」
最後，阿姐重點指出做show同做慈善只是一線之差：「仲有，做Show同做慈善，其實係一線之差。做Show，只係希望大家留意台前嘅表演者；做慈善，係想大家關心背後嘅受惠者。所以，如果你今年嘅努力，只係令大家記得Vinci碌咗好多巨星嚟做Show，我覺得未算成功；但係，如果你嘅努力係觸發到大家支持東華，幫助到真正有需要嘅人，我覺得咁先算得上係圓滿！」
阿姐這番說話令人值得思考，網民留言：「表面好似讚，但又好似彈！」、「阿姐講說話好玄，不過亦係得佢有份量同夠膽講出來。」、「阿姐一番話就係好真誠，不似其他人只會講表面說話。」

汪明荃D TAG

其實啊姐雖然奶共
不過講嘅嘢好多時都好有道理

單單睇下佢同羅家英幾緊張粵劇就知啦

明荃之友報到

我

啊姐

向偶像致敬

做個勇敢中国人

有d人奶共係出於無知 內心係善良
但佢地對社會既破壞
不下於真正既仆街

咁佢又真係似做show多

好似有人唔抵得

我又覺得唔洗講到D野咁mean

真係要講
一向都覺得 做慈善 跟本唔駛搞咁多野
放個箱 叫人俾錢
就係咁簡單

本身慈善 要搞善賣 音樂會 拍賣會..等等...
就係用各種方法去吸引人捐錢

道理係無錯 但係就old seafood多D

呢個世界 固然之係有人熱心助人
但係亦有好多人 係為名利而去做慈善
好多野 太認真 太講究
本身就係無意義

最重要係過程大家接受 結果令人滿意
動機? WFC

我諗阿姐個意思係
無錯 你係請到好多明星黎撐場 同埋的確係因為班明星籌到錢
但係阿姐更加希望係班捐款者係因為認同東華個理念而捐錢
鳩估

咁佢講之前有做功課先講

咁咪係多鳩魚
old seafood囉
籌款就籌款 慈善就慈善
你理得人係咪認同你理念 還是係有其他目的

咁又唔係喎
因為咪個明星而捐錢係一次性既
但因為認同個理念而捐錢係長遠既

阿姐當年比台灣封殺先咁親共

如果下年請唔到明星咪冇人捐錢?
做野呢講長遠既
唔係學支那咁做到就算

其實兩者係無衝突
你要有第一次 先會有第二次

與其講理念 我更加相信係各取所需
你估呢個世界真係咁多善長人翁
其實更多係發財立品

講長遠
如果係講理念

真係要咁講 根本就唔駛搞呢D乜野活動
放個箱出黎就得

點解做慈善要搞咁多野
又義賣 做show

我發夢覺得係當日畀李珊珊搶曬風頭先公開講埋啲咁嘅嘢🍇🍇🍇🍇🍇🍇 或者發夢覺得本身王賢誌, 佢淨係專注慈善事業，不理家裏生意， 我一直覺得佢鍾意做表演多啲 所以呢啲長輩先出聲
但講得啱ge幕後人嘅努力都好重要

經過那些年

我覺得阿姐屌佢唔因為係請到乜野嘉賓唔抵得

而係佢太過高調係幕前表演自己能力

老實今時今日叫得郁班星功勞一定係佢

但無需要用呢點不停幕前高調出鏡搶位

有心攪的，自己坐台下比d星做咪做囉

攪到個人成就show咁真係反感

上次出電視已經每三分鐘見佢一次